如月車站

如月車站（日語：きさらぎ駅）是日本論壇網站2ch上流的都市傳說。由於事件沒有實質的證據、疑點重重。有人更認為是為鐵道的愛好者編造出來的故事，對於都市鐵道愛好者來說，最後一班電車具有獨特的美感，因此很多人認為如月車站是虛構的。2010年開始，該都市傳說透過網絡傳至中國，引起網民的熱烈討論

概要
本論壇網站2ch上流傳數年的都市傳說：一名網名叫蓮實的男子（真實身份或許是一個叫做葉純的女子）在深夜搭乘電車時，無意間搭到一個不存在的車站「如月車站」；起初她很熱切地將在車站的所見所聞與2ch網友即時分享，最後卻沒想到自己會下落不明。
事件發生於2004年1月8日晚上，蓮實在晚間11時搭上一列電車，經過20分鐘的行駛後，她疑惑地在2ch上留言說：平時這班車只要7、8分鐘就會停站，今天卻遲遲未停下來。有網友建議他去車長室詢問，蓮實照作後卻沒有獲得車長的回應。在列車通過一條陌生的隧道後，於凌晨12時停在如月車站台[2]。
蓮實在車站裡發現空無一人，出站後外面也是空蕩蕩，她用手機網絡搜尋也找不到自己的所在位置。接著她困惑地向家人求救，希望能夠幫忙報警，但卻被警方當作惡作劇電話，原因是事實根本沒有「如月」這個車站。
隨著時間越來越晚，蓮實不斷在2ch上與網友聊天，她在凌晨2時留言說他在附近聽到鈴鐺及太鼓的聲音，還出現一名單腳的阿伯。網友們驚覺不對並指示蓮實順著隧道迅速離開。最後蓮實在走出隧道後，碰上一個陌生人，而對方還好心表示願意免費載他一程。
蓮實無視網友的阻止上了陌生人的車，並於凌晨3時44分留下最後一篇文章，她說：「駕駛把車往山上開，始終沉默不語，我打算趁機逃跑。」從此以後，蓮實就再也沒在2ch發過文。 7年以後，有個自稱是蓮實的網友，在原文底下留言，說自己回到一開始搭車的車站了，但是時間轉眼就過去了七年，父母像是甚麼都沒發生過的來車站接他。

疑點
蓮實（或葉純）在晚上11時14分在火車上發文，可是卻說：「我坐的電車應該是11點40分的車。」
蓮實在11時44分的留的話不是私鐵沒停，而是問：「我該去車長室看看嗎？」
蓮實坐了91分鐘的車後才發現停靠在不明的如月車站。
有網友要求蓮實走鐵軌回去，可是如月站與上車的車程全長91分鐘，走路的話要走多久呢？
蓮實從火車開往前的地方聽到太鼓跟鈴鐺的聲音，於是他往反方向跑。這時候是凌晨兩點，但當他出火車隧道的時候，是凌晨三點。[5]
網友根據敘述推理出蓮實是乘坐遠洲鐵道鐵道線從新濱松站出發的列車，但是查閱列車時刻表發現，從新濱松出發的列車，1到2分鐘就可以到站，全列車不存在5到8分鐘的區間，這與蓮實的敘述（平時差不多5分鐘就到下一站了，最長也不過7,8分鐘而已）矛盾。

車站名稱
2ch原始對話裡沒有出現「如月」這兩個漢字，所謂的如月車站是日文翻譯中文版（羅馬字為Kisaragi）過來的。原始對話中另有一種解說，認為「Kisaragi」是「鬼」的意思，這是當作姓氏的時候，但也有可能翻譯成其他東西，如「木皿儀」。「Kisaragi」和漢字發音毫無關係，古語對應的含義有可能是「衣更著」（天寒添衣）或者「生更ぎ」（草木更生）。這是網上一些解說者的說法之一。

04年日本網絡已經發展到咁成熟?
可以上網即時溝通?用咩機?

有冇睇過電車男

NO,講多D

Wtf?

?

你驚？

講左係假嫁啦